# Линейная алгебра

**Лек 07.02.23**

## Системы линейных алгебраических уравнений 
СЛАУ

Задачник - Проскуряков
Учебник - Ильин поздняк. линейная алгебра

Изучаются системы вида:
$a_{11} x_1 + a_{12} x_2 ... = b_1$
$a_{21} x_1 + a_{22} x_2 ... = b_2$

Решение - система чисел $x_1 x_2 ... x_n$
Удволетворающая системе уравнений (для каждого уравнения)

Если все свободные члены равны нулю, то система является однородной

Матрица системы (основная) - Матрица из свободных членов
$A = \pmat{a_{11} & a_{12} \\ a_{21} & a_{22}}$

Столбец неизвестных - Матрица столбец составленная их неизвестных
$X = \pmat{x_1 \\ x_2}$

B - столбец свободных членов

Тогда можно записать
$A X = B$
Если решения, то система называется совместной 
Иначе несовместной 

Совместные системы:
- Определённые (решение существует)
- Неопределенные (больше одного решения)

Решения системы эквивалентны, если множества их решений совпадают
Несовместные системы эквивалентны

Основной вопрос:
1) совместная ли система
2) если совместна, определенна она или нет
3) найти решение 

Совместность однородной системы
Неизвестные равны нулю
Им удволетворчет система **
Оно называется тривиальным решением

**Сем 11.02.23**


